<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="take_tour">Оди на турнеја</string>
    <string name="tips">Совети за Скопје</string>
    <string name="share_exp">Сподели искуство</string>
    <string name="video">Видео</string>
    <string name="lng_label">Одбери Јазик</string>
    <string name="play">СТАРТ</string>
    <string name="stop">СТОП</string>
    <string name="next">Следно</string>

    <string name="welcome_audio">Аудио за добредојде</string>
    <string name="capital_of_rutalisam">Главен град на брутализмот</string>
    <string name="skopje">Скопје</string>
    <string name="other_cities">Други градови</string>
    <string name="news">Вести</string>
    <string name="good_to_know">Добро е да знаеш</string>
    <string name="about">За проектот</string>
    <string name="about_info"><![CDATA[Оваа апликација беше подготвена во рамките на проектот „Споменици и бруталистичка архитектура во Северна Македонија: Поттикнување на туристичката промоција за поддршка на локалниот развој“ имплементиран од страна на Институтот за стратешки истражувања и едукација (ИСИЕ) од Скопје. Главната цел на проектот е да се поттикне локалниот развој преку мапирање на локации и развој на нова и автентична тура која домашните и странските туристи ќе можат да ги искусат преку користење на нови иновативни алатки за туристичка промоција. \n\nПроектот „Споменици и бруталистичка архитектура во Северна Македонија: Поттикнување на туристичката промоција за поддршка на локалниот развој“ беше финансиран од грант на Проектот за развој и промоција на туризмот на Регионалниот совет за соработка (РСС). Проектот на РСС е финансиран од страна на Европската Унија и е имплементиран во обид да се придонесе за растот и конкуренцијата на шест економии од Западниот Балкан преку поддршка за развој и промоција на заедничката регионална, културна и алтернативна понуда. \n\nОдрекување од одговорност: \nОваа апликација е создадена и одржувана преку грант на Проектот за развој и промоција на туризмот на  Регионалниот совет за соработка, финансиран од Европската Унија. Нејзината содржина е единствена одговорност на Институтот за стратешки истражувања и едукација и на никој начин не може да се смета дека ги претставува ставовите на Регионалниот совет за соработка или  Европската Унија.\n\n\n\n]]></string>
    <string name="info_tips"><![CDATA[Официјално име: Република Северна Македонија \n\nПовршина: 25.713 м2 \n\nНаселение: 2.022.547 (2002) \n\nГлавен град: Скопје\n\nАеродроми: Меѓународен аеродром Скопје и Меѓународен аеродром \"Св. Апостол Павле\"– Охрид\n\nВалута: денар (курс за размена: 1 евро = 61,5 денари) \n\nЈазик: македонски јазик и кирилско писмо како и јазикот што го зборуваат најмалку 20 % од граѓаните (албански јазик) и неговото писмо, согласно Закон. Другите заедници во земјата зборуваат и турски, српски, ромски и влашки јазик. \n\nРелигија: околу 65 % од населението припаѓаат на православно-христијанската религија; околу 33 % – муслиманска вероисповед, останатите – католици, протестанти, Евреи итн.  \n\nДржавни празници: 1 јануари (Нова година), 7 јануари (Божик), Велигден и втор ден на Велигден, 1 Мај (Ден на трудот), 24 Мај (Св. Кирил и Методиј – Ден на сесловенските просветители), прв ден на Рамазан Бајрам, 2 Август (Ден на Републиката), 8 Септември (Ден на независноста), 11 Октомври (Ден на народното востание), 23 Октомври (Ден на македонската револуционерна борба) и 8 Декември (Св. Климент Охридски).   \n\nНационални паркови: Пелистер, Маврово и Галичица\n\nРаботно време: државни институции (понеделник – петок, од 8:30 до 16:30), приватни бизниси понеделник – петок, од 8:30 до 20:00, сабота од 09:00 до 15:00). Продавниците во туристичките места во сезона, како и големите трговски центри, работат и во недела.   \n\n\n\nВажни броеви\n\nПовикувачки број за земјата +389\n\nПолиција 192\n\nПротивпожарна бригада 193\n\nБрза помош 194\n\nРегионален центар за управување со кризи 195\n\nАМСМ помош на патишта 196]]></string>
    <string name="location">Локација</string>
    <string name="history">Историја</string>
    <string name="author">Автор</string>
    <string name="description">Опис</string>
    <string name="interior">Внатрешност</string>
    <string name="meaning">Значење</string>

</resources>